Chinese not welcome

Chinese not welcome

YouTube截圖（Seven News）

澳洲墨爾本一間出租屋，屋簷下掛着大大張紙，離遠都能見到，上面是業主手寫的句子：「Chinese not welcome」。算不算種族歧視？只可以說，房子屬於業主，業主有個人喜好選擇怎麼樣的租客。有讀者指出，「這不是種族歧視，而是種族正視，正確指出種族之間不同的差異。」政治正確的世界裏，不包容是不可饒恕的罪，但縱惡與包容之間總應該有分水嶺吧？

泰國一間民宿的主人把房子租給中國人兩天就後悔了，退房後工作人員進去打掃，不敢相信自己的眼睛，裏面根本就是一個垃圾場，客廳、睡房、洗手間到處是吃剩的食物、用過的外賣餐具、各類包裝紙及塑膠袋堆積滿地，民宿主人把相片放上網絡，質問，「這是住了兩天還是兩年？」喜歡乾淨的人，住二十年都仍然會保持乾淨。骯髒與否與時間並無關係。如果住的是日本人，民宿主人肯定會有不一樣的體悟。

誠實問自己，假如你有一間房子，你願意租給甚麼人？日本人，中國人，印度人，還是澳洲人？不是每個業主都會公告天下他們不歡迎哪一類租客，但心裏面總有自己的標準，有人說不喜歡把房子租給印度人，倒不是種族歧視，而是他們一日三餐喜歡煮多重香料咖喱，天長日久，咖喱味滲入地毯和牆紙，下一手租客未必接受得了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
替屈原算命 (馮睎乾)

下一則
下一則
笑到最後？ (古德明)